\chapter{TRABALHOS RELACIONADOS} \label{trabs}

De acordo com \cite{Wen2023}, seu projeto auxilia com relação ao entendimento da conteinerização em sistemas embarcados e também com relação ao seu desempenho. No artigo, é detalhada a utilização de diferentes formas de conteinerização e seu efeito no desempenho em diferentes tipos de hardware. Foram realizados testes gerais que envolviam CPU, memória, rede e disco, em três ambientes diferentes: máquina virtual, contêiner e um contêiner dentro de uma máquina virtual. Com isso, foi concluído que as máquinas virtuais e os contêineres possuem um desempenho semelhante ao bare-metal (servidor físico que é de uso exclusivo para apenas um cliente, sem a camada de virtualização que fica entre o hardware e o sistema operacional), onde entre a CPU, rede e memória, sofria uma perda de no máximo 5\% enquanto no disco a diferença era de até 35\%. Foi observado que o Docker e a KVM (máquina virtual baseada no Kernel) foram 5 a 10\% mais lentos que o bare-metal, com o Docker sendo mais lento ainda na primeira inicialização, mas levando a concluir que conteinerização e virtualização podem ser utilizados em aplicações para automóveis.

Segundo o autor \cite{SMKD2024}, seu projeto auxilia no entendimento dos conceitos de avaliação do Docker com relação a outros sistemas operacionais. Para verificar a diferença entre os sistemas operacionais, foram utilizados os recém-instalados Sistemas Operacionais que eram MacOS Ventura, Ubuntu 22.04 e Windows 10 rodando em um MacBook Pro 13. Os testes consistiam em "estressar" o Docker com relação à CPU, rede e na resiliência do mesmo. Após realizar os testes, foi observado que o sistema operacional possui uma importante influência sobre o desempenho presente no container docker, alguns possuíam benefícios com relação a outros em uma determinada categoria, o macOS se destacou com relação nos dados obtidos nas configurações utilizadas nos sistemas docker, não sofrendo grandes perdas de desempenho, o Linux se mostrou mais eficiente no geral, por conta de ser uma funções que raramente utilizam de escrita no disco, se mostrando uma escolha melhor que o MacOS, o Windows acabou não se beneficiando tanto quanto os outros, a não ser pela taxa de tranferencia de rede entre os contêineres, assim como o linux o windows possui problemas com a velocidade em que a escrita é feita e com isso. Este artigo auxilia no entendimento com relação aos tipos de testes que podem ser realizados para analisar o desempenho do Docker, auxiliando de uma maneira que possa ser um pontapé inicial para o desenvolvimento dos testes com o Docker, e como medir o desempenho de um contêiner.

Conforme \cite{Wen2024}, o artigo aborda a arquitetura baseada em microserviços para sistemas automotivos. Cada serviço foi realizado em contêineres separados, pois os testes realizados identificaram que este método é viável e acaba por melhorar a latência existente em sistemas operacionais Linux sem contêineres, que obteve uma latência de 5 a 8\% end-to-end, além de reduzir a latência máxima, o que mostra a vantagem no uso de conteinerização para os sistemas automotivos em tempo real. Foi concluído que o ROS 2, utilizado para avaliar a arquitetura de microserviços para uma aplicação real de direção autônoma, foi de extrema importância por conta de sua arquitetura distribuída que é baseada em nós e possui comunicação DDS, o que levou ao isolamento das funções do veículo e facilitou a migração para contêineres. Na conteinerização, o ROS 2 perde um pouco de seu desempenho, mas em aplicações complexas como o Autoware, a mesma acaba por melhorar, reduzindo o uso de CPU e memória. Este artigo auxilia no entendimento do uso da conteinerização com relação ao ROS 2, seus problemas e seus acertos.
